鮮浪潮響應 6.12 罷工 杜琪峰任公司主席

逾百藝術工作者昨日參與民陣發起的「反送中大遊行」，但政府未有理會民意堅持在周三（12日）立法會大會恢復《逃犯條例》修例二讀。目前已有多間藝文界機構響應 6 月 12 日的罷市、罷工行動。由知名香港導演杜琪峰擔任主席的鮮浪潮亦宣布周三罷工一天，並強調「惡法不能通過，藝術創作自由必須受保障」。鮮浪潮過去致力推動本地電影創作和發展，舉辦不少電影節。

鮮浪潮今日於官方 facebook 發帖宣布，6月12日齊反送中，罷工一天，並強調《逃犯條例》修訂不能通過，藝文界同行必須守護其創作自由。鮮浪潮於每年3月至4月舉辦「鮮浪潮國際短片節」，今年已舉辦至第 13 屆。該罷工帖文表示，原定於周三晚上舉辦的「鮮浪潮國際短片節」節目《希望之於虛妄》以及《浮城佚誌》將如常進行。

鮮浪潮由多名資深香港電影人擔任管理階層，分別由杜琪峯、舒琪擔任正、副主席，董事成員則包括古天樂、麥聖希、朗天等。

香港電影業界對是次政府強推《逃犯條例》修訂有一定關注。香港電影副導演會 3 日曾向「體育、演藝、文化及出版界」功能組別議員馬逢國發公開信，要求擱置修訂《逃犯條例》，以捍衛香港電影人的創作自由。該會表示，一旦通過修例，自我審查將會加劇，進一步收緊創作空間。